點解中共要用簡體字做國家通用嘅字

有正體中文唔用，要用文盲字

小學生治國差唔多

全國都多文盲咁咪要用文盲字囉

因為中共係文盲

支那人對簡體字好自豪，覺得繁體字好沒美感，吹捧中文特色係象形文字，但簡體其實已經沒曬呢d特色既太監字體

當初真係為咗減少文盲而用殘體字
但事實證明簡體字對減少文盲係冇直接關係/顯著幫助
完善嘅教育制度同教育程度先係減少文盲嘅治本方法(例子：香港、台灣)

因為當年批鬥死晒大部份有識之士，淨返大部份唔識字嘅人，農民之類，為咗令佢哋更快更易學識，所以張d字打殘晒佢

用簡體字冇問題，但唔識繁體字先柒
仲要夠膽話自己係中國人

ching，1956年頒布《漢字簡化方案》，早於1966年文革批鬥

原本毛澤東好似係打算
正體 > 簡化 > 拼音化(拉丁化)
結果

何不食肉糜

民初時期的知識份子覺得中國文盲多
原因係漢字複雜 窒礙溝通而造成
同埋覺得係一種上流社會故意用作維持統治的手段 以防止平民參與上流政治 係迂腐落後的愚民政策
繼而覺得"漢字不滅，中國必亡"
目標想漢字拉丁化 拉丁化的前一個步驟就係逐步簡化漢字
正體字 --> 殘體字 --> ... --> ... --> 拉丁文 (好似越南文)
結果到共產黨執政 推行二簡字時候
覺得之前推行殘體字的掃盲教育已經將文盲降到好低
同二簡字過於令漢字簡單失去意思 所以最終廢除二簡字
剩係維持最初的殘體字
二簡字的後遺症都造成現今姓氏例如蕭肖分家

學到嘢

即係用 降低貧窮線 呢個方法去減少窮撚人數

人懶 諗埋啲縮數 冇辦法

公道講句民國時期已經做緊準備推簡體字，唔可以完全入共產黨數

拼音化配合個時代背景我反而覺得好合理始終日韓都由漢字拼音化

另一個原因我覺得係共產黨好唔鍾意傳統嘢，將啲傳統文化改到失晒真變另一樣嘢，當係黨建立咗啲嘢咁
以武術界嚟講，建國後整咗國家標準套路，即係跳舞，堪稱功夫界嘅殘體字，重有散打搏擊、短兵器比賽，都係大陸唔跟外國又唔跟傳統，整啲名目出嚟叫全國跟隨，好似做咗好多嘢咁，但傳統文化就失晒真，堅持傳統嘅文化亦少咗生存空間，慢慢令其淘汰
其他界別唔熟唔知有冇例子
咁梗係啦，跟外國就冇面，跟傳統的話人民會用傳統思想去judge佢，所以中共最想就係國家冇歷史冇過去，喺黨建立嘅新時代下人民只有現在，只有黨一個，冇得同過去嘅奴隸主作比較

文革＞文盲大量出現＞簡化文字增加國民識字率＞無文化

改左簡體d人唔識睇繁體
以前d野全部繁體
久而久之d人咪剩係睇到佢想俾你睇既野

因為啲人本身已經熟咗簡體字，後尾出二簡字嗰陣啲人屌曬鬼所以作罷

民國班知識份子好似都對簡化程度有分歧，有啲淨係想簡化漢字，有啲就想完全拉丁化

其實唔係，而家多咗大陸人鍾意繁體，事實上係因為簡體字喺大陸用咗實在太耐，唔係一時三刻話變就改到。其實繁體字先係中文嘅精髓，簡體字嘅話其實托唔起成個字，同埋有啲字直頭唔同意思

文革前已經有批鬥
反右運動都死好多文人

冇問題嗰位係邊

正體字